澳門《司法警察法》修訂案將生效 評論員憂白色恐怖

上月在澳門立法會通過的《司法警察法》修訂案，最爭議的是容許當局可以向行政長官申請，豁免公佈執行特殊任務的人員名單。當局解釋是為保護執法人員安全，因為他們要處理包括國家安全等較嚴重的罪行，有必要隱藏身份。

時事評論員蔡梓瑜說，法案猶如一把刀架在社會，尤其是年輕人頭上，令言論空間被收窄。他說已感到傳媒近期訪問只停留在民生雜事，很少觸及政治或社會制度。

投票贊成法案的直選議員林玉鳯就認為，社會的憂慮是受香港政治氣氛和過往內地執法形象影響，她指出法律已平衡市民權益和執法人員安全，希望當局在法律生效後不要隨便引用，以免破壞社會仍然保持到的警民互信關係。

無事無幹都立啲鳩法還是有事發生左只不過無公開

澳門咁乖都...

澳門財政爆煲未，冇晒賭收

加強金融中心地位

去賭場提款又可以拉鳩你

而家憂已經太遲了吧

乖咪又係咁

習仔要加強政治管控

驚有d俾佢鬥倒嘅派系用港澳走資同搞倒習

支持 澳門人抵撚死

Let’s go澳門市

澳門係我地香港打到火紅火熱果期好似都出現好多單黑幫仇殺, 共產黨趁何紅生就瓜果期將澳門洗過下牌

有錢派理9得佢咩

立左例 希望佢唔好用
咁立嚟把撚

撕爛左條褲
希望唔好屌

大師呢